區議員蔣旻正「踩過界」為還柙手足義補DSE 捱夜自製百頁雞精notes

捱過一輪又一輪濃烈嗆鼻催淚煙霧，迎面亂棍防暴子彈橫飛，被捕再被押上囚車，許多年輕抗爭者的青春被極權按下暫停鍵，包括有中學生已還柙多時。每年2月，考生紛紛開始為文憑試作最後衝刺，有本職中文科補習老師的區議員走到鐵窗之下，設法將15分鐘探訪獄中學生時間變成迷你補習班。不過，獄中備試首先要面對一大難題，「監獄入面係無鐘無錶，但係我平時教補習，最強調就係計時、計時、計時……」

逆權運動以來，前線抗爭者常見學生面孔，時代壓迫，甚至有中小學生走上街頭，坊間開始有「黃色補習社」提供義務補習。上水區議員蔣旻正聽聞議員可到監獄公務探訪後，開始想辦法善用探訪機會支援還柙學生，「所有人考DSE都係好大壓力，甚至係經歷咁多抗爭事件、被囚禁緊嘅學生，所以希望盡到補習老師同區議員身份去幫佢哋。」

逆權運動以來，前線抗爭者常見學生面孔，時代壓迫，甚至有中小學生走上街頭，坊間開始有「黃色補習社」提供義務補習。上水區議員蔣旻正聽聞議員可到監獄公務探訪後，開始想辦法善用探訪機會支援還柙學生，「所有人考DSE都係好大壓力，甚至係經歷咁多抗爭事件、被囚禁緊嘅學生，所以希望盡到補習老師同區議員身份去幫佢哋。」

模擬試、精讀班、溫書小組、在圖書館「流連忘返」……一切考生日常，在監獄中只是一片想像。還柙的中五、六學生，每星期只有懲教署安排教師任教2至3節課，每節約1至1.5小時，學習資源貧乏。阿正希望，抗爭時勿忘學生身份，「有手足話放低咗DSE好耐，咁考一科都好，都有個目標有個寄託，喺唔同環境都可以繼續去努力。」審批後，首批教材試題已順利送給還柙學生。

而獄中口試，會由數名大學生「做媒」到場營造討論氣氛，做法常見，「例如平時有語言障礙、讀寫障礙學生就會咁考。」筆試方面，考評局會派人到獄中監考，開考時間與全港考生同步。

阿正指，公務探訪室有一套公開試考場常見到木紋桌椅，探訪者只能拿兩張A4白紙和一支原子筆入內。探訪前他斷斷續續花上一星期製作筆記，將平時教學的口述內容變成文字稿，例如文言文附上白話文對照，聆聽部份就附上錄音文字稿，務求在會面時間內教會學生自修方法。

武漢肺炎疫情亦有打亂他的計劃，「考評局賣past paper中心全線封咗，圖書館閂晒」，全港最少考生報考的綜合科學，他只能於考評局網站下載試題樣本。

有前輩曾指，監獄內不設時鐘，原意是不想令在囚人士感覺到時間流逝，「但做卷計時係好重要，因為佢哋有睇電視時間，咁我就建議佢例如一個鐘可以睇一套TVB劇，例如考實用文寫作，（聆聽後）有1小時15分鐘做卷，套劇每一節就寫一段，當15分鐘咁計。」

逆權運動至今，已有約3,000名學生被捕，阿正在當選前已試過保釋被捕學生，因為有家長在電話另一端，表明不會到警署接回孩子。而家長即使全力支持還柙學生，「學習方面，家長未必熟悉課程大綱或者點搵past paper，幫到嘅好有限。」

其後再次探訪，他得悉有校長表明不准老師探訪學生，「難聽啲講係同學生割席，我聽到係好痛心；其實學校幫到佢哋先係最多，好彩有啲學校係比較支持關心，有老師會主動探訪、帶教科書畀佢。」

他亦呼籲，希望中文科以外的教師可幫忙製作筆記及提供近年試題，「入面手足選修科目包括會計、綜合科學，Phy、Chem、Bio都有，主科都係中、英、數、通；可能老師口述大概講解吓，我搵人抄返做筆記送入去。」

獄中電視會播放《鐵窗邊緣》一類片集，阿正卻憤然表示，「佢哋係政治監禁，千祈唔好俾人洗腦覺得自己錯，錯嘅係政權。」 即使囚禁於牆內，還柙學生意志仍在，「佢哋目標好明確，有同學想中文科及格，有同學就對中文好有興趣想考到5星；希望手足盡力之餘亦唔需要畀自己太大壓力，你哋幾個月嚟喺抗爭係完全去付出，我哋一定以你哋為榮。」

push

垃圾政權 支那世界毒瘤

嘩 同佢“欣師”天淵之別可能under過丫丫都頂佢唔順

師弟揮手區

曱近平

推

@yylam

其實義補好重要冇知識點抗爭

希望蕭生老人家教下英文

忙死佢

欣師呢我不嬲支持收哂所有補習社皮，之後由義補代替補習社

教畜

欣師識做既話應該派筆記比所有手足
咁就冇人質疑佢係唔係其黃

希望大家多多支持黃店

// 【黃色經濟圈 X 蔣旻正 北區鳳翠】
.
阿正再與兩間上水黃店合作，為黃店食客派發包裝貼有「香港加油」或「光復香港，時代革命Free Hong Kong﹒Revolution Now」貼紙之口罩包，每包5個，詳情如下：
.
【第二站：Homy Burger and Cafe HOMY Burger and Cafe】
日期：2020年2月26日（三）
時間：晚巿6:15pm起
派發對象：首80位食客
地址：上水新祥街21號地下
.
【第三站：孖寶小館Twins bistro Twins bistro 孖寶】
日期：2020年2月27日（四）
時間：晚巿6:00pm起
派發對象：首80位食客
地址：上水新成路109號地下
.
#蔣旻正 #黃色經濟圈 #黃店 #口罩 #全民抗疫 #林鄭賣港 #港人自救 //